{
  "sciencequestions": [

    {
      "question":"Atom numarası 6 olan element nedir?",
      "answer1": "A) Hidrojen",
      "answer2": "B) Oksijen",
      "answer3": "C) Karbon",
      "answer4": "D) Nitrojen",
      "correct": "C) Karbon"

    },

    {
      "question":"Hangi bileşik suyun kimyasal formülüdür?",
      "answer1": "A) NaCl",
      "answer2": "B) CO2",
      "answer3": "C) H2O",
      "answer4": "D) NH3",
      "correct": "C) H2O"

    },

    {
      "question":"Fotosentezde ne tür enerji kullanılır?",
      "answer1": "A) Elektrik Enerjisi",
      "answer2": "B) Kimyasal Enerji",
      "answer3": "C) Nükleer Enerji",
      "answer4": "D) Rüzgar Enerjisi",
      "correct": "B) Kimyasal Enerji"

    },

    {
      "question":"Hangisi asit yağlardan elde edilir?",
      "answer1": "A) Glukoz",
      "answer2": "B) Fruktoz",
      "answer3": "C) Stearik Asit",
      "answer4": "D) Asetik asit",
      "correct": "C) Stearik Asit"

    },


    {
      "question":"Hangisi en küçük boyutta olan organizmadır?",
      "answer1": "A) Bakteri",
      "answer2": "B) Virüs",
      "answer3": "C) Alg",
      "answer4": "D) Mantar",
      "correct": "B) Virüs"

    },

    {
      "question":"Hangi moleküler yapı, enerjiyi hücrede depolamak için kullanılır?",
      "answer1": "A) RNA",
      "answer2": "B) DNA",
      "answer3": "C) ATP",
      "answer4": "D) GTP",
      "correct": "B) DNA"

    },

    {
      "question":"Elektromanyetik spektrumda hangi ışınlar en yüksek enerjiye sahiptir?",
      "answer1": "A) X ışınları",
      "answer2": "B) Ultraviyole ışınları",
      "answer3": "C) Kızılötesi ışınlar",
      "answer4": "D) Gama ışınları",
      "correct": "D) Gama ışınları"

    },

    {
      "question":"Kimya'da pH değeri neyi ifade eder?",
      "answer1": "A) Asitlik veya bazlık seviyesini",
      "answer2": "B) Metal oranını",
      "answer3": "C) Elektrik yükünü",
      "answer4": "D) Isı kapasitesini",
      "correct": "A) Asitlik veya bazlık seviyesini"

    },

    {
      "question":"Elektrik akımı hangi yönlerde akar?",
      "answer1": "A) Yalnızca doğuya",
      "answer2": "B) Yalnızca batıya",
      "answer3": "C) Her iki yöne de",
      "answer4": "D) Hiçbir yöne akamaz",
      "correct": "D) Hiçbir yöne akamaz"

    },

    {
      "question":"Einstein'ın ünlü denklemi E=mc², hangi konuda çalışması sonucu ortaya çıkmıştır?",
      "answer1": "A) Röntgen ışınları",
      "answer2": "B) Optik",
      "answer3": "C) Radyoaktivite",
      "answer4": "D) Kuantum mekaniği",
      "correct": "C) Radyoaktivite"

    }
  ]


}